\begin{enumerate}
  \item On a donc :
        \begin{align*}
          \vectu\vcoord{x_B-x_A y_B-y_A} & = \vectu\vcoord{3-1 1-3} & \vectv\vcoord{x_C-x_A y_C-y_A} & = \vectv\vcoord{4-1 4-3} \\
                                         & = \vectu\vcoord{2 -2}    &                                & = \vectv\vcoord{3 1}
        \end{align*}
  \item Le produit scalaire est donné par :
        \begin{align*}
          \vectu.\vectv & = x_{\vectu} \times x_{\vectv} + y_{\vectu} \times y_{\vectv} \\
                        & = 2 \times 3 + (-2) \times 1                                  \\
                        & = 6 - 2                                                       \\
                        & = 4
        \end{align*}
        Les normes sont données par :
        \begin{align*}
          \norme{\vectu} & = \sqrt{x_{\vectu}^2 + y_{\vectu}^2} & \norme{\vectv} & = \sqrt{x_{\vectv}^2 + y_{\vectv}^2} \\
                         & = \sqrt{2^2 + (-2)^2}                &                & = \sqrt{3^2 + 1^2}                   \\
                         & = \sqrt{4+4}                         &                & = \sqrt{9+1}                         \\
                         & = 2\sqrt{2}                          &                & = \sqrt{10}                          \\
        \end{align*}
  \item En utilisant la définition du produit scalaire, on a :
        \begin{align*}
          \norme{\vectu} \times \norme{\vectv} \times \cos(\nuplet{\vectu{} \vectv}) & = \vectu\cdot\vectv  \\
          (2\sqrt{2})(\sqrt{10})\cos(\nuplet{\vectu{} \vectv})                       & = 4                  \\
          2\sqrt{20}\cos(\nuplet{\vectu{} \vectv})                                   & = 4                  \\
          4\sqrt{5}\cos(\nuplet{\vectu{} \vectv})                                    & = 4                  \\
          \cos(\nuplet{\vectu{} \vectv})                                             & = \frac{1}{\sqrt{5}}
        \end{align*}
  \item On en déduit que :
        \begin{align*}
          \widehat{BAC} & = \arccos\left(\frac{1}{\sqrt{5}}\right) \\
                        & \approx \ang{63,4}
        \end{align*}
\end{enumerate}